@inproceedings{Amine-Menacer-Abidi-Othman-Smaili:TALN:2020,
    author = "Amine Menacer, Mohamed and Abidi, Karima and Othman, Nouha and Smaili, Kamel",
    title = "Analyse de sentiments des vid\'eos en dialecte alg\'erien",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "296-304",
    note = "Sentiment analysis of videos in Algerian dialect",
    abstract = "La plupart des travaux existant sur l'analyse de sentiments traitent l'arabe standard moderne et ne prennent pas en consid\'eration les sp\'ecificit\'es de l'arabe dialectal. Cet article pr\'esente un syst\`eme d'analyse de sentiments de textes extraits de vid\'eos exprim\'ees en dialecte alg\'erien. Dans ce travail, nous avons deux d\'efis \`a surmonter, la reconnaissance automatique de la parole pour le dialecte alg\'erien et l'analyse de sentiments du texte reconnu. Le d\'eveloppement du syst\`eme de reconnaissance automatique de la parole est bas\'e sur un corpus oral restreint. Pour pallier le manque de donn\'ees, nous proposons d'exploiter des donn\'ees ayant un impact sur le dialecte alg\'erien, \`a savoir l'arabe standard et le fran\c{c}ais. L'analyse de sentiments est fond\'ee sur la d\'etection automatique de la polarit\'e des mots en fonction de leur proximit\'e s\'emantique avec d'autres mots ayant une polarit\'e pr\'ed\'etermin\'ee.",
    keywords = "Analyse de sentiments, Dialecte alg\'erien, Vid\'eos, Reconnaissance automatique de  la parole.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/55.pdf"
}
